之前係度見到人搵人炒散要收手續費

係咪就係呢類人？

地盤主管涉夥工人收16.5萬回佣

【本報訊】一間五金工程公司一名前地盤主管及一名前工人被廉政公署（圖）落案起訴6項串謀代理人接受利益罪名，指他們涉嫌串謀向6名工人收受合共逾16.5萬元非法工資回佣，作為繼續僱用他們在多個建築地盤工作的報酬，兩名被告獲准保釋，待本周四在東區裁判法院應訊。

被告分別為45歲的Empire（HK）Engineering Co. Limited前地盤主管伍威行，以及29歲的Empire HK前工人譚達汶。
伍於案發時受僱於Empire HK為地盤主管，負責為Empire HK及另外兩間公司招聘工人在10個建築地盤工作。該3間公司為五金工程承辦商，由同一名東主成立。伍於2014年12月介紹譚為包括Empire HK在內的其中兩間公司工作的工人。
伍及譚另被控4項欺詐交替罪名，指兩名被告涉嫌向其中4名工人訛稱日薪為600至750元不等，並以後會增至700至800元不等，他們須把部份工資退還給一名人士，意圖詐騙而誘使該等工人向伍及譚支付共95,775元，令兩人獲得利益。

好多蛇頭都係咁，只係冰山一角